製毒工場入面嘅工人唔吸毒打工都係罪犯

人哋都係為份糧，唔理生產結果，只求出糧有飯開
自己唔販毒都算犯罪

咁點打政府工嘅人，唔理殘暴政權剝削人民，為出份糧而啞忍，可以話自己係無辜？

睇住罪行發生而不作聲就係共犯

窮是原罪，講完

唔打工最浪漫

唔打政府工無人請？

咁應該係：
廢係原罪

依一兩年入一定係仆街
但今年好多深黃考

警察都係打工

好多文職無比記者影到打人
餵廁所水又唔死得人

咁不如原諒佢哋啦

唔做政府工要搵相同待遇係要勁好撚多
不過如果係醒目既應該儲定錢
到佢一話要宣誓就即刻唔做睇下移民去邊度

啱

律政署手足都係幫手做文件
一日最衰都係大波驊

其他人無辜

林鄭又係比刁大害
大家都係打工

不如算啦

真手足

多謝你的參與

製毒工場係因為製毒而犯罪唔係吸毒，
所以你話咩打工唔吸毒，
根本係弱智比喻

咁係製毒工場掃地，又係咪犯罪？
掃地本身唔係犯罪，
犯罪既原因係知情不報，
咁打政府工又係咪犯罪？
咁要睇個個人本身有冇參與逼害香港人既行動同會唔會有料都唔爆。

（上面咪話無販毒都係罪犯）

所以警察係無辜㗎
打人係手套同警棍
咁五乜大訴求丫

剝削平民
包庇貪腐勾結
無視各種漏洞
唔係第一身就係打工吖嘛

大家都係盡本份做好自己份工
幫極權機器推香港落地獄啫
單獨個體個個都無錯㗎
所以香港有今日係應該嘅
努力啲諗借口自我麻醉啦

on9 你係話冇吸毒打工，唔係冇犯毒。

然後講埋d例子係狗都係打份工，
狗根本就有份販毒，
屌你知唔知政府工包幾闊？

衛生署前線個d都醫護都係政府工，
官立中學教書又政府工，

所以我先話：
要睇個個人本身有冇參與逼害香港人既行動同會唔會有料都唔爆。

不合作運動就係要不合作

殺敵三百自損三千
我繼續做政府工，即係出面冇其他更加好嘅offer
我唔做aco出面大把人爭住做
所以我辭職對政府嘅損失係0
但係我冇咗分筍工，一個月冇幾千蚊，已經係買好多文具同埋樂園門票嘅價錢
咁樣只求意氣嘅行為，對抗爭真係有好處？

你可能會話如果所有人一齊辭職，政府就會無法運作。
但係請勿低估藍絲嘅數量
黃絲唔做，大把藍絲爭住做政府筍工
結果筍工只係流晒落藍絲到
而且政府0損失
又買少好多樂園門票

多謝你用心回覆

你講到個重點：有利益就唔會團結
同一個理由完全可以套落去其他抗爭行為：罷鐵、罷中國貨、罷工

抗爭本來就係要犧牲短期利益換長期遠景

到頭來都咪又係因為錢
法官大人
我無嘢講喇

係嘅法官，仲唔快啲搵人拉哂佢哋坐監？

唔應該破壞大自然定律

佢哋辭職後，叻嘅就移民走，冇咁叻嘅就留喺香港打第2份工
無論邊條路佢哋對香港要獨立定建國嘅價值都唔會高咗

我唔係話繼續做政府工係一件啱嘅事，但的確從抗爭角度亦畀唔到一個更有利香港嘅alternative佢哋，所以我對啲支持民主自由嘅人繼續做政府工冇意見。

當然你都可以繼續屌佢哋，割哂你身邊做政府工嘅人，當係做一件你覺得正義嘅事。但我覺得呢個做法對你對佢對未來可能出現嘅自由香港都冇乜實質價值可言。

利申： 唔會加入港共政府但我對bureaucracy下嘅打工仔冇乜意見，除非係做咗啲好撚仆街嘅行為例如做選舉主任dq人嗰啲仆街

唔同。
我嘅關注點係，嗰個抗爭行為嘅效益係咪大過成本。

之所以罷鐵有用，係因為你少搭一程，佢就真係賺少咗一程錢。而鐵嘅可變成本唔高，所以呢搭少咗一程嘅車費，好多都會轉化成為黨鐵嘅利潤損失（目的/效益）
而你付出嘅只係好少嘅時間
喺呢個情況下，可以稱為你嘅抗爭行為付出（少少時間）係低過抗爭利益（黨鐵賺少咗）

但係喺政府工到
你嘅抗爭成本就係賺少咗嘅錢（因為如果跳槽仲賺得多咗，唔使社會運動都已經一早跳咗槽）
而抗爭利益非常低。因為政府工大把人爭住做。你唔做搵第二個做好簡單。對政府根本乜嘢損失都冇。
呢個情況下，抗爭成本大過抗爭利益
所以你唔應該跳槽

當然，放落黑警，因為聲譽太差，而家黑警想請人都冇人應徵
所以你唔做黑警，佢就真係少咗一個人嚟幫手濫權
呢個情況下，抗爭利益非常大，就係少咗一隻popo（相當於某黑警吞槍自殺）
所以你應該唔做黑警。

我斟酌嘅點係，你抗爭成本同埋抗爭利益係咪相稱。以免殺敵三百自損三千嘅悲劇
所以除非係popo等特殊職位能夠導致你唔撈就真係冇人撈/或其他導致你辭職政府損失浩大嘅原因，否則你唔應該辭職

譚耀宗談以及中美關係，指美國大選將至，特朗普為尋求連任料繼續出招制裁中國，但估計大選之後外交政策會有調整，因為美國明白要和中國合作，否則對兩國都不利。

對於美方針對香港官員的制裁措施會否令公務員卻步，譚耀宗沒有正面回答，僅表示公務員執行香港法律和基本法是職責所在，美國政府通過法例去對他們打擊施壓是絕對不公道，因為法例不是由他們訂立。

美國人真係偏激
公務員只不過係打工

只可以認同部份

社會上面唔係無人做黑警
而係自雨革後，無高等教育同高質素人肯做
只有社會渣滓入去做
所以佢哋要不斷降低要求
搞到今日咁嘅質素

到公務員一樣
大把醒目AO一早走人
唔少精英唔會為份糧折腰
無公關公司接政府job
見今日嘅政策就知入面根本無叻人
只要無叻人肯入政府效果就會同警察一樣

用你的成本論
入去做警察賺仲多
只要唔係親手打人就唔當罪犯的話
一樣通

哪怕只係食環唔清街招只清連儂牆
教師避嫌唔提社會問題
權力集團內公務員面對不公義制度 沉默就係幫凶